魚蛋六四

曾焯文 2018-06-04

二零一六年年初一晚魚蛋革命經已係香港人的六四。當晚義人抗暴，國家機器開槍鎮壓，自此六位民選議員遭DQ，百幾人淪為政治犯（梁天琦下周判刑）。本年六月四日，香港人首先紀念的應是為香港拋頭顱灑熱血的義士，他們許多此刻仍處身冤獄，然後方悼念中共反人類罪行的犧牲者，包括文革、六四死難者。紀念或悼念義人，任何地點都得，不一定要去大中華社團壟斷的集會。八九六四係中國變文明國家的最後機會，當時中共將中國碩果僅存的最後一批良心讀書人及國民徹底剷除，從此剩下一堆堆擇人而噬的喪屍。八九六四對香港的意義係一百五十萬人上街支援北京學運，雖然爭取的是契丹自由民主，但亦係香港人首次為自己共同命運團結出聲（參徐承恩，二零一七）；同時，香港人認清中共真面目，只可惜受到大中華ｘ影響，當年好多香港人的對策並非爭取自治自立，亦非要求英國拒絕交還香港，而係移民外國。香港結合百越嶺南文化、中原傳統優點、西洋自由理性，成為東方之珠，八九六四托庇於英國統治，方免於難。百年基業，今岌岌可危，身為港人，能不反思如何救港乎？

一六年年初一晚，二月九日凌晨，食環署城管及港共公安又趕又拉旺角年宵小販，正義市民，尤其是後生仔女，睇不過眼，加上九七後，官商鄉黑勾結，中方殘酷殖民，妨害香港民主自由，令到貧富懸殊，本地民不聊生，市民累積怨憤多時，當夜怒髮衝冠，為保護小販而與警察發生衝突。其時，交通警向天連開兩槍鎮壓，再將手指扣在板機，對進示威者。（其實，一四年九二八晚，雨傘革命之始，警察身為國家鎮壓機器，港共狼蠅爪牙，經已差不多要殺人「平亂」。）自此，六位民選議員因港共控告，人大釋法，而遭DQ；而且香港共有百幾人淪為政治犯，判刑動輙三、四、五年監禁，連七十二歲長者陳和祥先生都要坐三年零五個月；梁天琦六月十一日更可能入獄十年。

六四係中國變文明國家的最後機會。蒙古鐵蹄侵宋，大部份勇武漢人皆殉國，「義盡君臣俱死節」（陳白沙詩），餘者多懦夫苟且貪生。滿清入關，楊州十日，嘉定三屠，易服剃頭，有節氣的漢人又大多犧牲了，餘下者多叩頭奴才。文革再鋪天蓋地，殺盡所有正直中國人，更無孔不入，完全荼毒其他殘存者身心靈。文革結束，中華人民共和國稍微回復正常，但八九六四將碩果僅存的最後一批良心讀書人及國民徹底剷除，從此剩下一堆堆喪屍，毫無道德底線，擇人而噬。絕無僅有的例外如劉曉波，亦難免慘死收場。香港，托庇於英國殖民統治，結合百越嶺南文化，中原傳統優點，西洋自由法治，成為東方之珠，文明之邦，係異數中的異數，九七後，百七年基業，岌岌可危，身為香港人，能不以身報港乎？

唐•陳元光：
英英烈烈他慮無，捨生取義終不渝。
柏舟之詩王蠋語，千古芳名耀青史。